\documentclass[a4paper, oneside, 12pt]{report}
\usepackage[italian]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{float}
\usepackage[centertags]{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{newlfont}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{setspace}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{cite}
\usepackage[hidelinks]{hyperref}
\usepackage{placeins}
\usepackage{multirow}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{listings}
\usepackage[usenames,dvipsnames]{color}
%\usepackage{showframe}

%-----------------------------
% CONFIGURAZIONE DELLA PAGINA
%-----------------------------

\definecolor{mygray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}

\lstdefinestyle{customc}{
  belowcaptionskip=1\baselineskip,
  breaklines=true,
  language=[ANSI]C,
  showstringspaces=false,
  frame=single,
  basicstyle=\footnotesize\ttfamily,
  keywordstyle=\bfseries\color{Blue},
  commentstyle=\itshape\color{Red},
  stringstyle=\color{BurntOrange},
  numbers=left,                    
  numbersep=5pt,                   
  numberstyle=\tiny\color{mygray}, 
  rulecolor=\color{black}, 
  tabsize=4        
}

\fancypagestyle{plain}{
\fancyhead{}\renewcommand{\headrulewidth}{0pt} } \pagestyle{fancy}
\renewcommand{\chaptermark}[1]{\markboth{\small CAP. \thechapter \textit{ #1}} {} }
\renewcommand{\sectionmark}[1]{\markright{\small  \thesection \textit{ #1}} {} }
\headheight=15pt
\voffset=-20pt    % distanza tra il limite superiore del foglio e l'intestazione
\headsep=40pt     % distanza  l'intestazione ed il testo del corpo
\hoffset=0 pt     % misura equivalente al margine sinistro
\textheight=620pt % altezza del corpo del testo
\textwidth=435pt  % larghezza del corpo del testo
\footskip=40pt    % distanza tra il testo del corpo ed il pie' di pagina
\fancyhead{}      % cancella qualsiasi impostazione per l'intestazione
\fancyfoot{}      % cancella qualsiasi impostazione per il pie' di pagina
\headwidth=435pt  % larghezza del'intestazione e del pie' di pagina
\fancyhead[R]{\rightmark} \fancyfoot[L]{\leftmark}
%\fancyfoot[R]{\thepage}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}   % spessore della linea dell'intestazione
\renewcommand{\footrulewidth}{0pt}   % spessore della linea del piè di pagina

\numberwithin{equation}{section}
\renewcommand{\theequation}{\thesection.\arabic{equation}}


%--------------------------
% MODIFICARE DA QUI IN POI
%--------------------------

\begin{document}

\include{title}

\onehalfspacing
\include{dedica}
%\include{ringraziamenti}

\onehalfspacing
%\singlespacing
\include{abstract}


%------------------------------------------------
% INTRODUZIONE
%------------------------------------------------

\fancypagestyle{plain}{
\fancyhead{}\renewcommand{\headrulewidth}{0pt} } \pagestyle{fancy}
\renewcommand{\chaptermark}[1]{\markboth{\small Cap. \thechapter \textit{ #1}} {} }
\renewcommand{\sectionmark}[1]{\markright{\small  \S \thesection \textit{ #1}} {} }
\headheight=15pt
\voffset=-20pt                         % distanza tra il limite superiore del foglio e l'intestazione
\headsep=40pt                          % distanza  l'intestazione ed il testo del corpo
\hoffset=0pt                           % misura equivalente al margine sinistro
\textheight=620pt                      % altezza del corpo del testo
\textwidth=435pt                       % larghezza del corpo del testo
\footskip=40pt                         % distanza tra il testo del corpo ed il pie' di pagina
\fancyhead{}                           % cancella qualsiasi impostazione per l'intestazione
\fancyfoot{}                           % cancella qualsiasi impostazione per il pie' di pagina
\headwidth=435pt                       % larghezza del'intestazione e del pie' di pagina
\fancyhead[R]{\rightmark} \fancyfoot[L]{\leftmark}
\fancyfoot[R]{\thepage}
\renewcommand{\headrulewidth}{0.3pt}   % spessore della linea dell'intestazione
\renewcommand{\footrulewidth}{0.3pt}   % spessore della linea del piè di pagina

\pagenumbering{Roman} 
\singlespacing
\tableofcontents
\newpage

\pagenumbering{arabic}

\fancyhead[R]{Introduzione} \fancyfoot[L]{}
\fancyfoot[R]{\thepage}
\onehalfspacing
%\singlespacing
\include{introduzione}

\fancyhf{} %elimina header/footer vecchi

\fancyhead[R]{\rightmark} \fancyhead[L]{\leftmark}
\fancyfoot[R]{\thepage}


%---------------------
% INCLUSIONE CAPITOLI
%---------------------

\lstset{escapechar=@,style=customc}

\onehalfspacing
%\singlespacing
\include{capitolo1}
\include{capitolo2}
\include{capitolo3}
\include{capitolo4}
\include{capitolo5}
%\appendix
%\include{appendice1}
%\include{appendice2}

\onehalfspacing
%\singlespacing
\include{conclusioni}


%---------------------
% ELENCO DELLE FIGURE
%---------------------

%\addcontentsline{toc}{chapter}{Elenco delle figure}
%\listoffigures


%--------------
% BIBLIOGRAFIA
%--------------

\nocite{*}
\bibliographystyle{plain}
\bibliography{bib}


\end{document}
